狂撼青馬大橋防撞欄 垃圾車翻側冒濃煙 司機死 跟車重傷

2018年04月30日

狂撼青馬大橋防撞欄
垃圾車翻側冒濃煙
司機死 跟車重傷

■肇事垃圾車翻側，大批消防員嘗試救出昏迷被困的司機。

【本報訊】青馬大橋發生一死一傷的嚴重車禍。一輛垃圾車在小蠔灣卸下垃圾後空車出九龍，至近青衣行政大樓時突然失控，先撞向左邊路肩，再向前猛撞支路口的風琴式防撞欄，滑行約100米後翻側撼石壆，車頭壓扁，司機送院搶救後不治，跟車工人亦重傷。專家指不排除司機因熟悉路線，可能不自覺越駛越快。

記者：劉柏麟

死者姓黃（50歲），已婚沒有子女，尚有一名八旬父親需要供養。據了解，他與同齡姓楊跟車工人，均為碧瑤綠色集團旗下子公司碧瑤廢物處理及回收有限公司的員工。昨晨兩人同返早更，消息稱兩人先往小蠔灣卸下垃圾，再空車出九龍前往另一處工作，豈料途中出事。

■垃圾車司機送院搶救後，延至中午12時證實不治。

昨晨11時許，黃駕駛24噸垃圾車沿青馬大橋出九龍，至近青衣行政大樓往昂船洲岔路，垃圾車突然失控先撞向左邊路肩，然後向右加速猛撼分隔兩條支路的路中風琴式防撞欄，再滑行約100米後翻車，車頭倒向右邊石壆後橫亙馬路中。

垃圾車翻側後，車身冒出大量濃煙衝上半空，並冒出火光。消防到場時濃煙已止，車頭被壓扁，司機及跟車工人困於車廂，須由消防救出，兩名事主經救護車分送仁濟及瑪嘉烈兩間醫院救治，其中姓黃司機重創昏迷，延至中午12時宣告死亡。

傷者留醫深切治療病房

姓楊跟車工人頭、臉及胸部受傷，經施手術止血，傍晚送深切治療病房留醫觀察。傷者家人及公司高層均有到醫院了解，其中有傷者親友透露楊一直獨居，昨原定放工後約朋友食飯，未料發生車禍。

警方事後封鎖現場路面調查，包括勘察路肩、路面車胎痕及進入車廂翻查個人物品。涉事垃圾車車廂嚴重變形，車底漏油，消防車在場戒備，其後證實沒有危險，警員在車廂內撿獲事主背囊以及在路邊撿獲一件印有食環署潔淨承辦商的反光背心。意外導致現場兩線封閉，現場出九龍交通一度擠塞，至下午近5時清理路面及拖走垃圾車，交通才逐漸恢復正常。

傷者昨暫未能錄取口供，警方初步循司機個人病歷、駕駛態度以及汽車性能等方向調查，新界南總區交通部特別調查隊正跟進調查案件，警方呼籲任何人如目睹意外發生經過或有任何資料提供，請致電36611300或36611348聯絡。

上一則
天下為公組委員會監察款項運用

下一則
專家：左輪凌空 扭右軚易翻車